%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE BEGIN %
%
\sidebartabs{Sidebar/Sidebar_A3_tab.png}
\sidebarleft{Sidebar/Sidebar_A3.png}
%
% HEADER SIDEBAR FOR SECTIONS BOILERPLATE END %
%

Überhängend und athletisch. Ideal für Ausdauerklettern und Bouldern in bester Felsqualität. Regensicher mit inzwischen vielen Aufwärmrouten.

\vspace{-200pt}
\section{Langenstein}
\label{Langenstein}
\vspace{170pt}

\routesStats{12}{20}{10}{42}

\textbf{Beste Tages-/Jahreszeit}
Frühjahr Sommer, Herbst. Im Frühjahr oft noch feucht.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{subfigure}[p]{0.05\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{include/blank.png}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
		\textbf{Felsbeschaffenheit}
		Rauhwacke*** \\		
		Senkrechte bis stark überhängende Lochkletterei \\
		
		\textbf{Ambiente}
		Sicherungsplätze großflächig trassiert. Der Langenstein ist seit Jahrzehnten aufgrund der steilen, athletischen Touren der Trainingsfelsen für ambitionierte heimische Sportkletterer. In den letzten Jahren wurden zusätzlich leichtere Touren in den Randbereichen erschlossen. \\
		
		\textbf{Kinder}
		Schöner Waldspielplatz beim Wandfuß, daneben ein ungefährlicher, dichter Wald. Mit dem Kinderwagen mission impossible.\\
		
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[p]{0.025\linewidth}
		\includegraphics[scale=0.2]{include/blank.png}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.37\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/MarioPenz_LisiPenz_Langenstein_Physioaktiv_20200810_180355.jpg} \\
		\tiny{Foto Lisi Penz in Physioaktiv (c) Mario Penz}
	\end{subfigure}
\end{figure}

\textbf{Wichtige Hiweise}
4 neue Routen oberhalb der Route Steinbeisser, benannt mit a, b, c, d – Achtung nicht im Topo enthalten.

\textbf{Anreise/Parken}
15 Min. von Steyr (über Oberdambach), 10 Min. von Losenstein.
Von Steyr kommend KM Taferl 26,0 (kleines blaues Taferl am rechten Fahrbahnrand), links abbiegen Richtung Oberdambach (eigene Abbiegespur) – Schild Camp Sibley. Der Straße 7 Kilometer folgen bis zum Camp Sibley. 50m weiter in der 180 Grad Kurve parken. \\
Ca. 6 Parkplatze sind in der 180 Grad Kurve. Sollten alle Parkplätze voll sein, ein Stück die Straße runter – hier gibt es auf der linken Seite 10 weitere Parkplätze.

\clearpage

\textbf{Zustieg}
Am unteren Ende der 180 Grad Kurve beim Schild "Klettergarten Langenstein" über die Wiese nach unten zum obersten Sektor Langenstein 1.

\geoqr{langenstein-qr-p.png}{47.9609, 14.43765}{langenstein-qr-w.png}{47.96102, 14.43673}

\includegraphics[height=50mm]{include/08_Langenstein/Langenstein_map.png}

\textbf{Sektoren}\\
Langenstein 1 \\ 
Langenstein 2 \\
Langenstein 3 \\
Langenstein Hauptwand

\vspace{5em}
% Anzeige
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight/4]{include/08_Langenstein/Werbeeinschaltung_Forster_Schneiderweg_DH.png}

\clearpage

% --------------------------------------------------------------------
% TOPOS
% --------------------------------------------------------------------
\centerline{Langenstein 1}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/2018-Web_Topo-Langenstein-01-1073x900.jpg}
\centerline{Langenstein 1}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/Routen_1.png}
\clearpage

\centerline{Langenstein 2}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight/2]{include/08_Langenstein/2018-Web_Topo-Langenstein-02-1084x900.jpg}

\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/Routen_2.png}
\clearpage


\centerline{Langenstein 3}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight/2]{include/08_Langenstein/2018-Web_Topo-Langenstein-03-979x900.jpg}

\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/Routen_3.png}
\clearpage


\centerline{Langenstein 4 - Hauptwand}
\includegraphics[width=\textwidth+10mm]{include/08_Langenstein/2018-Web_Topo-Langenstein-04-Hauptwand-1096x900.jpg}
\clearpage
\centerline{Langenstein 4 - Hauptwand}
%\vspace{5mm}
\includegraphics[width=\textwidth-5mm]{include/08_Langenstein/Routen_4-1.png}
\clearpage
\centerline{Langenstein 4 - Hauptwand}
\includegraphics[width=\textwidth]{include/08_Langenstein/Routen_4-2.png}

\clearpage
